劉鶴訪美前 彭斯對華態度強硬

劉鶴訪美前 彭斯對華態度強硬

彭斯（右）指特朗普對華態度仍企硬。資料圖片

國務院副總理劉鶴被指率領百人代表團周三（8日）在美國首府華盛頓和美方展開另一輪中美貿易談判前夕，美國副總統彭斯對華擺出強硬姿態，強調美國總統特朗普要求中方推行結構性改革的立場堅定不移，強調撤銷關稅方式將是執行機制的一部份，暗示將按中國執行協議的情況來取消關稅制裁。

稱中方必須結構性改革

彭斯周五接受財經頻道CNBC訪問時被問到中美貿易協議會否保留部份對華關稅制裁，彭斯留有一手，搬出特朗普的「死亡金句」：「我們再看看吧！」他說：「總統認為我們處於非常強勢的地位，如果我們無法達成協議，可以實施更多關稅。撤銷關稅方式將會是執行機制的一部份，這些都是我們談判的議題。」消息人士早前透露，美方料將繼續實施部份關稅，並在中國達到一定的執行標準時撤除關稅；彭斯評論和這個說法相當接近。

彭斯表示，特朗普已經向習近平表示，美國必須看到中國在保護知識產權和強制技術轉移的做法上出現結構性變化。他表示，知識產權盜竊是事實；而特朗普已經明確表示，中國必須改變結構性問題和貿易失衡：「我們將繼續在這些問題上採取堅定立場。」美國國內有聲音指出，特朗普或為促成中美貿易協議軟化對華立場，彭斯講話似乎要平息外界的疑慮。

路透社

上一則
上一則
再有前領導「現身」吳儀照熱傳

下一則
下一則
跨部門演習添置新軍備 台淡水佈防抗大陸